至少增20宗確診 本地感染一周累計勢破100人

本港新冠肺炎疫情持續升溫，昨日新增38宗確診個案，包括32宗為本地個案，另有6宗屬外地輸人個案，本港至今累計有1,404宗確診個案。

由本周日（5日）再次錄得本地感染個案以來，截至昨日人數已累計有97人；昨日有消息指再增至少20宗確診個案，即今日周六（11日）勢必破100大關，當中三個群組累計已有75人染疫。

根據衞生署衞生防護中心資料，爆發一周以來，主要錄得三個群組個案，截至昨日「港泰護老中心」群組佔最多，合共有34人；其次為「彬記粥麵美食/ 新發茶餐廳」群組，有29人；「水泉澳邨明泉樓」群組則暫有12人。三組合共有75人，再加其他未有源頭個案，合共有97宗，因此今日100大關勢必失守，原因是昨晚有消息，已再多20多宗感染個案。

美國話肺炎變種
傳染力高九倍

你摘下口罩了嗎？對於新冠肺炎，或許還不到鬆懈防範的時候。最新發表在《細胞（Cell）》期刊的研究表示，新冠病毒最新的突變版本更容易使人感染。

這份研究由各國組成的國際團隊合力完成，清楚指出目前主要流傳在歐美各地的，就是這種新版病毒。

最新突變版新冠病毒稱作G614，研究發現G614幾乎已經完全取代之前在歐美傳播的D614病毒。G614的傳播力更是D614的3～9倍，能在鼻子、鼻竇和喉嚨等上呼吸道快速複製。

更容易使人感染,係咪致命率會低左?

唔會

我地就黎輸

肺炎嚴峻，大家留喺屋企

世衛話肺炎可能空氣傳染

口罩可能唔保證有用

千奇唔好去人多既地方

萬一要出街都要戴口罩，勤力洗手啊

😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷😷

勤力洗手，戴口罩，留喺屋企！

一日一百先講

錯！一日幾十就有可能一日一百！

書展繼續!!

唔戴口罩就會中！所有記得戴口罩

都係太少, 攞唔到入場券

根本所有人都要戴口罩。勤力洗手，留喺屋企唔好出街

美國暫時數據係

一傳三有機會變一傳二十七

其實個時間係啱啱好
個感覺就好似係
預先先行對老美作出警告
你老美夠膽就出手
你一出手，第二隻更大鑊嘅嘢就喺你樹以燎原之勢蔓延
睇吓老美長期經濟停頓，邊個死先咁款

正 死多啲 香港太多人 樓價太貴人工太低 死返一二百萬都應該

咁少

下個到你老母

你中埋囉，好快到你件垃圾

正 希望香港經濟愈來愈差 永遠番唔到生
大爆發啦

是但啦 咪又係繼續返工返學

又話攬炒？ 死5毛藍絲狗 露曬底

你屋企人好快中肺炎窒息痛苦致死
快d做定身後事

要去投初選 拉

唔貪心
死3萬就夠

咪啱囉，攬炒你老母條命咋嘛，傻西

恭喜你老母中肺炎

星期一開始wfh咪得

又唔戴口罩周圍走，死全家啦你

楊焗腸話繼續返學

不要害怕，香港要前進，不要恐懼。

wfh咪得，學校都停課啦

最緊要戴口罩

有閪停咩 佢話學校自行決定

咁咪唔好返學，反正中左肺炎都返唔到學架啦

唔洗驚喎 你全家都中撚曬cancer啦一早 快啲叫佢地驗下 日日撚開埋啲廢po講疫情叫人唔好出街 你老母生個智障廢柒出黎下世都係做雞賣身比狗屌多

衣家考試 你估班學生會唔會唔返去考？

嬲到咁呀? 唔同你意見姐

推 直到最後的勝利

收皮啦，屌你老母個腫瘤爛化西
比我發現左你老母中肺炎就惱羞成怒啊？
推上去比多d人恥笑你條藍絲肺炎死剩種先

無嬲
只係覺得你屋企人死法好慘

樓主呢啲死毒撚廢青無朋友無工返叫人盡量留係屋企 你估個個都好似你咁日日睇動漫咩 人地要返工有正常社交架

easy啦，寫家長信話驚有肺炎返唔到

屌你老母臭西，你條肺炎死傻鳩又出黎丟人現眼

樓主原來係油頭毒撚黎

唔撚戴口罩，一傳10000都得

原來你係個孤兒仔黎

初選先黎叫人唔好出街 散播肺炎恐慌 大家知佢咩料啦

好驚香港好似美國咁

肺炎死傻鳩仲喺度死雞撐飯蓋

推上去比多d人恥笑你先

盡量唔好去書展啦，有可能有危險

書展照開，工照返

隻肺炎死傻鳩係咪潛撚左？

咁快玩爛件玩具

100個家長都未必有一個會咁做啦
香港啲家長覺得返少幾日學會死㗎

如果我仲係中學生
我阿爸阿媽一定會叫我唔好返

你同佢講道理啦，話如果你惹到，會傳染佢地

好撚毒 隻菌

巧驚驚呀 WFH 未呀 屌你老母
香港人繼續返工

星期一開始wfh咪得囉

咁你老豆老母都幾好
好多都係廢老思想覺得唔洗驚

唉真係屈喺屋企算

唔會啦
香港啲老細咁撚閪
之前仲要有行山銀行單嘢

同老闆商量下

又話隻毒夏天會死 點知夏天勁撚過冬天

唔驚，政府一早同武廢傾好左武廢唔會入室內展覽場地

輸乜撚, 濫用輸呢隻字去打擊士氣

書展gogogo

又係叫新發

全民染病

集體抗疫

可防可控呢？

香港廢老除鳩曬口罩

吓……你19年除夕瞓到宜家？ 一路都係話夏天唔會死喎……定你係baby kingdom過黎？

P牌仔問人係咪baby condom 過黎

夏天撚去曬邊

呢家空氣傳播，帶左口罩都唔好咁老定

疫情緩和了

信政府 唔怕

g-virus

好恐怖

但事實係地球太多人

所以下個到佢老母囉
佢老母要為地球人犧牲

咁真係就黎輸啊嘛

又係你呢個冇膽傻閪 日日都想燈到個肺火收皮你係咪真係咁撚驚呀

樓價高主因唔係香港人多
係大陸佬張香港 上海 一線城市既樓炒高哂

屌你老母，又係你個肺炎畜生
我好驚你唔炒車死啊，你快d炒車死就唔洗傳染其他人

爆爆爆

唔好啊

好驚肺炎大爆發

你睇你幾撚冇用 乜柒都驚一餐 連我死唔死都話驚
快快脆脆幫你老母買定架輪椅啦有時間就 俾人屌到腳軟喇就嚟

你老母生前做雞唔代表其他人都係，唔好將自己悲慘身世投射落其他人度啦，肺炎畜生

輸D咩? 不嬲輸羸都係影響民主進程多
衛生痠情唔會用輸羸去形容
再講幾時見到疫情輸, 爆發係因為我地市民既問題? 輸咩?

輸健康
今次就真係黎輸，一定要戴口罩

可以wfh

你係幸福啲嘅咁多個老豆同時又有個咁撚好簫功嘅老母

師兄有無返工

你就慘囉，你老母到死果日都未揾到你老豆係邊個

連登仔邊洗返工

輸羸唔係咁用, 除左打擊士氣諗唔到點解要用呢隻字,
仲有我想問正常人點時冇戴口罩? 你講D呀媽係女人既野, 之後就話D人冇做輸左, 完全覺我你係打擊人多過為人著想

鐵飯碗 等緊home office

咁咪即係就黎輸囉

唔戴口罩就一定會被攻陷

香港真係危在旦夕，大家要堅持住啊

咪話你偽命題, 就黎事係因為唔戴口罩,呢家幾時見到D人除左廢老唔戴,

啱啊，唔想輸就記得戴口罩，勤力洗手

咁咪即係你一開頭亂用事羸呢隻字, 呢隻字用影響士氣

香港人唔可以輸比肺炎架

所以我咪啱囉就黎輸，如果唔戴口罩就死喇

大家記得唔好出街啊

..... 唔知你死雞撐定係你邏輯有問題, 我BLK左你先, 你鐘意可以BLK返我

想問下跑步輸咗會唔會影響民主進程
打機輸咗會唔會
唔好咁中二病乜撚都拉落民主啦連登仔
你係咪覺得自己好成熟高人一等講民主
好撚柒

港大醫學院公共衞生實驗室主任潘烈文有份協助中國隱瞞疫情，直接導致全球咁多人死亡

癲 仲想屌下你 點知無機會

你明我啱就得啦，總之你講得無錯，香港就黎輸

你block我對我同香港既命運無影響

我亦都唔會block你，因為block人會睇唔到對方既post，block人先會要損失，我唔會咁傻

驚條撚咩，成條街都係人，因為之前幾次本地個案最後都爆唔記，港豬已經唔理，有得去街，同朋友食飯緊要d

btw, 呢個仆街政府好撚好彩，最後都係無事

佢好似係傻傻地果d人黎

講唔過我最終block人做鴕鳥

社會議題VS 比賽
社會逸題VS 娛樂
仲有我針對佢係既推論本身出錯,
本身都冇人唔戴口罩, 邊度會輸? 你係咪唔識邏輯?

我香港可能會要輸得好慘

你明我啱就得啦，總之你講得無錯，香港就黎輸

你block我對我同香港既命運無影響

我亦都唔會block你，因為block人會睇唔到對方既post，block人先會損失，我唔會咁傻

係
希望佢老豆老母快啲死啦

係呀係呀 得社會議題先可以用輸贏黎形容咋

「本身都無人唔戴口罩」
你係咪無出過街死廢青

估到啦

唔撚停工點撚樣留係屋企

會唔會比monkey 笑

wfh囉

打死都唔wfh
正垃圾